杭州 廁所革命

內地為提升公廁質素而推動的「廁所革命」如火如荼，其中浙江杭州武林路昨日「開張」的一座翻新公廁(圖1)，更號稱以「全國最高標準打造」，而且可能是全國首個「全程免碰觸公廁」，全方位使用感應系統，開門(圖2)、鎖門、沖廁、洗手等都不用動手，連取廁紙也是用人臉識別系統(圖3)，其他設備甚至應用了最新通訊科技「5G」。有浙江傳媒形容，這樣先進的公廁，在杭州獨一無二，在全國也鶴立雞群。

報道指，該公廁有兩層，除了有男女廁、殘疾人士廁所及母嬰室外，還有無性別廁所、更衣化妝室、儲物櫃、咖啡機、電梯及「尿袋」(充電器)出租等。設備上應用了多項新科技，包括近期內地不少公廁裝設的人臉識別取廁紙系統，使用者要「掃臉」方能取得一定格數廁紙，不夠用時，掃描機器上張貼的QR code才可再取。較特別的是自動感應門鎖，另有常見的自動感應沖水、洗手液、水龍頭及乾手機等。

糞水淨化循環沖廁
報道又指，該公廁還是一座「5G公廁」，利用5G通訊網絡配合大量傳感器，監測人流、廁格使用情況、廁所氣味、溫度、空氣濕度及地面濕度等。此外，該公廁設有太陽能光伏板，日間使用清潔環保的太陽能電力；又採用日本先進污水處理系統，即時淨化糞水用來沖廁。

光復廁所 屎坑革命

問題係啲人又係會整到周圍都係

人面識別
會吾會直播如廁

有4K鏡頭影埋
痾出界扣信用評分